巴西200萬宗 印度100萬宗 美單日7萬宗 三國疫情再破頂

節錄

巴西200萬宗 印度100萬宗 美單日7萬宗
三國疫情再破頂

【全球疫災】

現時全球武漢肺炎疫情最嚴重三國，分別再破紀錄或突破關口，美國單日確診數字首次衝破7萬，巴西和印度累積確診數字，也分別突破200萬和100萬大關，反映出新熱點不斷出現下，全球疫情持續惡化，其中南亞快速成為疫情新震央。

聖保羅工人忙於挖掘墓地埋葬武肺死者。 路透社

印度衞生部昨確認全國有逾100萬宗確診，。。。。。。。。

印度的資訊科技中心班。。。。。。。。。實際感染數字可能達官方統計的20至30倍，未來數月將持續增加，現時最大挑戰是合理分配病床，盡量減少死亡數字。

新德里武肺檢測營有醫護昏倒，同袍趕忙協助。美聯社

南亞成疫情新震央

相關新聞：東京疫情加劇 振興方案無份

紅十字會與紅新月會國際聯合會前天表示，印度和分別有約26萬和20萬宗確診的巴基斯坦和孟加拉，正快速成為武肺疫情新震央，「當全球注意力集中在美國和南美持續的危機，人類悲劇正同時在佔全球四分一人口的南亞急速出現」。

巴西衞生部前晚亦確認，。。。。。。。。。。。。令該國確診數字在27日內由100萬倍增，快於美國用了43日。

里約熱內盧和亞馬遜州。。。。。。。。。。。死亡數字推算，巴西實際染疫人數或已達1,000萬。

墨爾本封城仍劇增

當地專家批評，巴西抗疫最大問題是各自為政，在測試和其他方面欠缺統籌，。。。。。。。。。。

據路透社統計，美國前天新增破紀錄的77,217宗確診，累積近360萬宗確診和至少13.8萬死，德州、佛州和南卡羅來納州等近期疫情爆發熱點，單日死亡數字都創新高，德州和亞里桑那州多地更停屍間爆滿，需要額外冷藏櫃或冷藏貨櫃車穿暫時存放遺體。

而澳洲第二大城市墨爾本在疫情重現後，雖已實行封鎖措施一周，但所屬維多利亞省昨天仍錄得428宗確診再破頂，比起3月底後任何一日的全國單日確診數字還要多。

法新社/美聯社/路透社

好快美國帶頭打柒支那
呢d數支那好難找到

香港日日50
信政府唔怕

人血饅頭咁講
對香港係好事

親中勢力遭滅頂之災

好像印度咁強硬 其中一個原因就係武肺